программирование википедия
программирование
материал википедия свободный энциклопедия
перейти навигация
перейти поиск
термин существовать значение программирование значение
разработка программный обеспечение
процесс разработка
ключевой процесс
анализ
проектирование
программирование
конструирование
тестирование
отладка
развертывание
сопровождение
документирование
парадигма модель
итеративный
спиральный
каскадный
методология
канбан
инструмент
компилятор
отладчик
профилирование
конструктор
иср
автоматизация сборка
автоматизация релиз
инструмент тестирование
иметься викиучебник тема программирование
данные инструкция храниться внешний перфокарта сортировались упорядочивались программный колода
программи рование процесс создание модификация компьютерный программа
выражение основатель язык программирование никлаус вирт программа алгоритм структура данные
программирование основываться использование язык программирование средство программирование основный язык программирование основать текстовый представление программа программировать использовать например визуальный программирование программирование
содержание
история
язык программирование
инструмент
примечание
литература
ссылки
история править править код
также история язык программирование
коммутационный панель суммировать машина
год год антикитерский механизм древний греция калькулятор использовать шестерня различный размер конфигурация обусловливать работа отслеживание метонов цикл сей пора использоваться лунный солнечный календарь
год аля джазари построить программировать автомат гуманоид система задействовать устройство использовать зажим кулачок поместить деревянный ящик определенный место который последовательно задействовать рычаг который свой очередь управлять перкуссионный инструмент источник указать день
год построить жаккардовый ткацкий станок построить жозеф марь жаккар который произвести революция ткацкий промышленность предоставить возможность программировать узор ткань помощь перфокарта считать первый программировать устройство источник указать день
год чарлзти бэббидж разработать проект смочь реализовать число благодаря близорукость английский правительство аналитический машина основать механический узел привод вид паровой двигатель первый программировать вычислительный устройство источник указать день
графиня ада августа лавлейс дочь английский поэт джордж байрон написать первый история человечество программа аналитический машина программа решать уравнение бернулли выражать закон сохранение энергия двигаться жидкость свой первый единственный научный работа ад лавлейс рассмотреть большой число вопрос ряд высказать общий положение принцип экономия рабочий ячейка память связь рекуррентный формула циклический процесс вычисление сохранить свой принципиальный значение современный программирование источник указать день
материал бэббидж комментарий лавлейс наметить понятие подпрограмма библиотека подпрограмма модификация команда индексный регистр который стать употребляться год источник указать день однако программа написать ада лавлейс запустить источник указать день
первый широко известный успешный язык программирование высокий уровень фортран разработать год команда исследователь глава джон бакус успех фортран привести образование комитет ученый разработка универсальный компьютерный язык отдельно джон маккарти массачусетский технологический институт разработать язык программирование лисп основать лямбда исчисление первый язык возникнуть академический круг получить успех успех начальный усилие язык программирование стать активный тема исследование далее
первый книга программирование ссср
первый советский открытый книга программирование электронный вычислительный машина различный применение выпустить начало год монография анатолий иванович китов электронный цифровой машина заключительный треть книга посвятить неарифметический использование эвм применение компьютер управление производственный процесс решение задача экономика искусственный интеллект машинный перевод книга перевести несколько иностранный язык опубликовать сша китай польша чехословакия страна книга президент академия наука ссср марчук писать выйти год книга китов электронный цифровой машина фактически сделать переворот сознание многий исследователь выдающийся ученый современность глушков отмечать кит признать пионер кибернетика заложить основа отечественный школа программирование применение эвм решение военный задача десяток тысяча специалист получить свой начальный компьютерный знание книга электронный цифровой машина первый отечественный книга эвм программирование профессор мичиганский университет джон карра свой монография лекция программирование сша писать проанализировать рассматривать тематика порядка выпустить мир момент время книга прийти вывод вопрос ручной автоматический программирование хороший весь осветить книга анатолий китов
шесть месяц год выйти свет редакция китов книга китов криницкий комолово элемент программирование электронный вычислительный машина трехсотстраничный книга стать второй ссср общедоступный компьютерный монография заключение книга продекларировать широкий применение машина эвм поднять новый небывалый высокий уровень весь вид производство наш страна позволить резко повысить материальный благосостояние наш народ значительно укрепить обороноспособность наш родина дать книга покрыть громадный дефицит литература эвм программирование существовать время советский союз
выйти свет год книга электронный цифровой машина программирование китов криницкий первый ссср официальный учебник эвм программирование официально допустить министерство образование ссср обучение вуз университет книга президент академия наука ссср марчук писать год появиться фундаментальный труд китов написать вместе криницкий электронный цифровой машина программирование это фактически энциклопедия наука эвм многий поколение студент университет вуз страна помощь замечательный книга получить фундаментальный образование стать первоклассный ученый многий область знание книга китов написать начало эра эвм наш страна должный забыть книга издать румыния венгрия германский демократический республика ряд страна второй стереотипный издание книга электронный цифровой машина программирование появиться год общий тираж иностранный советский издание составить свыше экземпляр учебник энциклопедия свой воспоминание ветеран кафедра вычислительный техника мэи первый кафедра эвм страна профессор поляков написать мнение учебник китов криницкий электронный цифровой машина программирование время хороший мир
язык программирование править править код
основный статья язык программирование
больший часть работа программист связать написание исходный текст язык программирование мочь текстовый графический тестирование отладкой программа язык программирование исходный текст исполнять файл программа являться объект авторский право являться интеллектуальный собственность автор правообладатель источник указать день
различный язык программирование поддерживать различный стиль программирование парадигма программирование выбор нужный язык программирование некоторый часть алгоритм позволять сократить время написание программа решить задача описание алгоритм наиболее эффективно разный язык требовать программист различный уровень внимание деталь реализация алгоритм результат часто бывать компромисс простота производительность время программист время пользователь
единственный язык напрямую выполнять эвм это машинный язык также называть машинный код язык машинный команда изначально весь программа писаться машинный код это практически делаться вместо это программист писать исходный код иной язык программирование затем использовать компилятор транслировать несколько этап машинный код готовый исполнение целевой процессор промежуточный представление который мочь исполнить специальный интерпретатор виртуальный машина это справедливый язык высокий уровень требоваться полный низкоуровневый контроль система уровень машинный команда отдельный ячейка память программа писать язык ассемблер мнемонический инструкция который преобразоваться соответствующий инструкция машинный язык целевой процессор эвм причина транслятор язык ассемблер получаться алгоритмическа простой транслятор
некоторый язык вместо машинный код генерироваться интерпретировать двоичный код виртуальный машина также называть байт код подход применяться некоторый реализация язык
скриншот фрагмент код язык текстовый редактор демонстрировать подсветка синтаксис поддержка юникод фолдинг
инструмент править править код
текстовый редактор среда программирование мочь иметь специфичный функциональность индексация имя отображение документация например подсветка синтаксис средство визуальный создание пользовательский интерфейс помощь текстовый редактор программист производить набор редактирование текст создавать программа который называть исходный код язык программирование определять синтаксис изначальный семантика исходный код
процесс программирование настоящий время широко использоваться интегрировать среда разработка состав который обычно входить
редактор ввод редактирование текст программа
транслятор преобразование текст программа машинный представление
отладчик отладка поиск устранение ошибка
компоновщик сборка программа несколько модуль
служебный модуль инструмент
примечание править править код
вирт алгоритм структура данные программа мир
вирт алгоритм структура данные новый версия оберон дмк пресс
антонов древнегреческий компьютер оказаться древний считаться рус наука жизнь декабрь
англ сайт посвятить антикитерский механизм дата обращение март архивировать июль год
архивный копия июнь
англ архивировать октябрь год
кит электронный цифровой машина москва
основной публикация китов неопр дата обращение март архивировать август год
архангельский программирование москва бином
макки алекс введение профессионал москва ооо вильямс
литература править править код
дейкстра дисциплина программирование изд мир
роберт себест основной концепция язык программирование пер англ изд вильямс рус англ
дональд кнут искусство программирование четыре тома пер англ вильямс
ссылка править править код
родственный проектахкнига викиучебникецитат викисклад
программирование каталог ссылка
улучшение статья желательный
проставить сноска внести точный указание источник исправление проблема исключите список удалить шаблон устранить весь недостаток
ссылка внешний ресурс словарь энциклопедия
больший датский
больший российский научно образовательный портал
библиографический каталог
основной направление основа
математический логика
теория множество
теория число
теория граф
теория тип
теория категория
вычислительный математика
теория информация
комбинаторика
алгебра логика
теория алгоритм
теория автомат
теория вычислимость
теория сложность вычисление
теория квантовый вычисление
алгоритм структура данные
анализ алгоритм
разработка алгоритм
вычислительный геометрия
язык программирование компилятор
парсер
интерпретатор
процедурный программирование
объектный ориентированный программирование
функциональный программирование
логический программирование
парадигма программирование
параллелизм параллельный вычисление распределенный система
многопроцессорность
грида вычисление
обеспечение
анализ требование
проектирование программный обеспечение
программирование
формальный метод
тестирование программный обеспечение
разработка программный обеспечение
системный архитектура
архитектура компьютер
устройство компьютер
операционный система
электросвязь сеть
компьютерный звук
маршрутизация
сетевой топология
криптография
база данные
система управление база данные
реляционный база данные
транзакция
индекс база данные
искусственный интеллект
автоматический формирование суждение
компьютерный лингвистика
компьютерный зрение
эволюционный моделирование
экспертный система
машинный обучение
обработка естественный язык
робототехника
компьютерный графика
визуализация
компьютерный анимация
обработка изображение
человеко
общедоступность компьютер
пользовательский интерфейс
носить компьютер
повсеместный вычисление
виртуальный реальность
научный вычисление
искусственный жизнь
биоинформатика
когнитивистика
вычислительный химия
вычислительный нейробиология
вычислительный физика
вычислительный алгоритм
символьный математика
примечание информатика также мочь разделить различный тема направление соответствие
язык программирование
история
хронология
ад
алгол
ассемблер
бейсик

кобол
форт
фортран
лисп
оберон
паскаль
категория
список хронологический
категория
разработка программный обеспеченияпроцесс
стадия разработка
анализ требование
проектирование
программирование
тестирование
документирование

архитектура
парадигма
методология
процесс разработка
качество
направление
программирование аспектный ориентированный
объектный ориентированный
предметно ориентировать

модель
модель
итеративный
каскадный
спиральный
данные
информационный
метамодель
известныедеятель
кент бек
гради буча
фред брукс
уорд каннингем
оля йохан даль
демарко
эдсгер дейкстра
дональд кнут
алан кэй
мартин фаулер
энтони хоар
ивар якобсон
бертран мейер
никлаус вирт
эдвард йордан
стив макконнелла
джеймс рамбо
барри боэма
уоттс хамфри
майкл джексон
крэга ларман
роберт мартин
джеймс мартин
дэвид парнас
уинстон ройс
источник программирование
категория категория страница использовать волшебный ссылка использовать волшебный ссылка статья алфавитупро последний правка текущий месяцестатья ссылка статья требовать статья шаблон недостаток алфавитувикипедия статья требовать уточнение временивикипедия статья источник распределить тип википедия источник март статья утверждение источник днейвикипедия ссылка викицитатник непосредственно статьестатья ссылка викискладвикипедия статья сноска
навигация
персональный инструмент
представиться учетный записьвойти
пространство имя
статьяобсуждение
русский
просмотр
кодистория

поиск
навигация
заглавный статьислучайная статьятекущая событияпожертвовать
участие
сообщить ошибкекак править правкиновые страницысправка
инструмент
ссылка сюдасвязанные правкислужебной страницыпостоять ссылкасведение страницецитировать страницуполучить короткий кодэлемент викиданные
печать экспорт
скачать печать
проект

язык
править ссылки
страница последний отредактировать март
текст доступный лицензия указание авторство сохранение условие отдельный случай мочь действовать дополнительный условие
подробнее условие использование
зарегистрировать товарный знак некоммерческий организация фонд викимедиа
политика конфиденциальность
описание википедия
отказ ответственность
связаться
кодекс поведение
разработчик
статистика
заявление куки
мобильный версия